美國：摧毀中國人工島「沒問題」

美軍聯合參謀部主任麥肯齊（Kenneth F. McKenzie Jr.）對於是否有能力摧毀中國的人工島嶼時表示，美國在二戰中有豐富的摧毀、孤立的小島的經驗。圖／取自危機共享資源（資料照）

美軍聯合參謀部主任、海軍陸戰隊中將麥肯齊（Kenneth F. McKenzie Jr.）在回答美國是否有能力摧毀中國造的人工島的問題時說：「我只想說，美國軍隊在西太平洋有豐富的摧毀小島的經驗。」

中國在南中國海的人工島上進行的軍事化活動不會嚇倒美國，儘管威脅在增加，但美國表示要繼續進行美方所說的航行自由行動。

麥肯齊說：「我們在二戰中有豐富的摧毀、孤立的小島的經驗。所以，這是美軍的一個核心能力」，不過他又說，中國「不應過分解讀這句話，這只是陳述歷史事實」。

美國海軍進行了一系列演習，目的是挑戰中國對南中國海的主權要求。最近的一次行動是兩艘軍艦靠近越南海岸附近的帕拉塞爾群島（中國稱為西沙群島）。

美國國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）也說: 「我們在過去一個月裡看到，他們恰恰是在這樣做，向那裡運去了武器，這是以前從來沒有過的」，馬蒂斯指責的便是中國違背了習近平在2015年對時任美國總統奧巴馬許下的諾言。

馬蒂斯還說，中國是唯一積極抵制美國在國際水域展開航行自由行動的國家。他說：「它們是航行自由行動。你們會注意到，只有一個國家似乎在採取積極步驟來反對它們或表示不滿」，美國五角大廈上星期也因為中國在南中國的行為，取消了對中國參加環太平洋軍演的邀請。

好拿寸但又駁唔到

山竹一吹都冇啦 呢啲咁嘅垃圾島

解放軍除左殺平民同係邊界扔石仔
仲有咩實戰經驗

東大嶼人工島真正用途：
軍事基地＋集中營

海潮都會令基石走位，係正常現象， 在政府工程師預計之中

係就快啦
唔好學埋口交部咁齋講唔做

全部都係靶
一開戰就俾美軍遠距離空襲炸平

以為個島塞滿港豬做人質，美國就唔敢炸？太天真喇中共

美國摧毀小島手段： 放中國人上去

麥肯齊說：「我們在二戰中有豐富的摧毀、孤立的小島的經驗。所以，這是美軍的一個核心能力」，不過他又說，中國「不應過分解讀這句話，這只是陳述歷史事實」。

雖然真係好想美國真係炸鳩佢
但我越黎越擔心美國做咗嘴炮國
人比狗吠都無理由會吠返隻狗

広島

???

指中途島，琉璜島個d

廣島唔係孤立小島

睇多啲電影先啦,
咁既島邊洗用原子彈啊

講奪島登陸作戰 呢個世界邊個有美國咁多經驗

成半年前的新聞又攞出來叮翻熱，很有趣嗎？

麥肯齊說：「我們在二戰中有豐富的摧毀、孤立的小島的經驗。所以，這是美軍的一個核心能力」，不過他又說，中國「不應過分解讀這句話，這只是陳述歷史事實」。

屌，好霸氣

呢D島仔係毫無防守能力。

你自己運埋武器上去個垃圾島, 比美軍隨時炸都無得怨

日本以前由澳洲北部 到沖繩島一個一個失陷，斷絕石油，橡膠，鎳供應就冇得做裝備，做成狂輸空戰玩完

封鎖物料供應自然玩完

奧巴馬前人種樹

後人含撚

黑話e d問題上又唔見佢衝出黎話個島佢有份

黑鬼e d問題上又唔見佢衝出黎話個島佢有份

點會摧毀，到時做美軍基地

支那起嘅垃圾島都想比美軍睇得上？
未炸島已經沉撚咗啦

不應過分解讀這句話，這只是陳述歷史事實

神早有呢個plan
作用可放小一隊航母

佢一完工就會來料

有經驗嗰班都變哂做老兵
係咪想喺佢地死哂前薪火相傳俾d 新兵試下

學曬口交部
陳述歷史

果件垃圾, 果個地區, 美軍先唔會要

使乜
戰犯國家
凍結中國人同中國法人所有係美國相關既資產

贏到開巷

美帝不敢打核武國, 仲要有二次反擊能力既核武國
都係吠2下

大陸狗好明顯想食版圖
歐盟仲未知有危險
可能諗住隔左個中東有排
結論係美軍有排都未到

二萬五千里逃跑

Marines 係二戰打唔少呢啲島
瓜島，關島，中途島，琉球群島
而家要派兵上又得
炸柒你又得
仲簡單

算啦5毛
反正事在必行，你地要呃自己都無用

你講2句，美國又唔會改變既

係軌道/二萬尺高空掟野落去

快

大嶼山填海都差唔多case

天安門之戰

惡得一次，惡唔到第二次

洗鳩炸咩 中國建造過幾年就沈